女朋友阿嫲過咗身，應唔應該去裝枝香

應唔應該去女朋友阿嫲個喪禮，雖然其實我未見過佢啊嫲本人，但係就見過其他屋企人。我去會唔會好奇怪？

去

唔去

去有分加

問晒老豆老母有乜規矩
一陣弄巧反拙倒扣二百分
你上幾多枝香都無用

有分加點解唔去？記住俾帛金 記得俾單數

請假都要去，記著黑西裝

記得帛金唔好比雙數

去唔係因有分加，係因為出於關心同慰問。

拜山個時老母同我講未結婚唔好帶女朋友去拜山
去裝枝香就唔知了

女朋友既家人
去唔去你自己諗

白事唔同喜事 未結婚唔好去

最好唔好去
做多左

問下你女朋友睇下佢有咩看法

人地屋企人邀請你先好去

女朋友穩唔穩定先？ 你女朋友出到聲先算喇

同意

白事都要邀請人去？

唔洗去啦 你都未算係佢地既人

唔洗去 阿嫲會自動自覺搵你

咪撚搞咁多野啦 自找煩惱
話去果d肯定青頭仔黎

有見過都仲可以去
你見都無見過去黎做乜鳩

第日結婚講你一世

扑左未

人地孫女都扑埋 唔去講唔通

要親自去見先有誠意 （梗係要去）

做咩上黎問都唔直接問女友想唔想你去

裝支香啫，我覺得冇乜問題，又唔係要你着孝服...

女友上連登

未結婚唔使去

完全唔係女友想唔想既問題

女友冇叫唔洗去啦
裝香呢d親友就話姐

咁係咩問題呀師兄？

咁點？唔通女朋友唔想你去你夾硬去，之後一句「唔係你想唔想我去既問題 係我一定要去」
咁樣？
我覺得唔去好啲，人地屋企人未必想見到你，仲要去哀禮既唔只你女朋友屋企人呢
個啊婆本身啲兄弟姊妹，你女朋友啲啊叔啊伯呢
人地未必想見到有個外人

岩呀呢d咁傷心既環境
冇人得閒招呼你外人
老一輩應該唔會想你黎

扑左十世啦

我之前啊爺過身，我啊哥個ex(當時已經係ex)都有去

唔好嚇我

叫條女問佢屋企人
唔係你揀

佢呢排太過唔開心，所以唔想提起佢啊嫲

原因係咩？

我本身都咁諗，心意姐，但始終佢冇開如果而我不請自來好似有啲怪

白事想點樣請你法⋯
自己有心意嘅咪去囉，我唔覺得會有人怪你⋯

除非你同佢屋企人真係好唔熟

拜山就唔洗去，
因為的確未結婚。
但係過身去裝香就冇所謂，
因為都係一份心意

你見過既話，識佢呀嫲，新年收過佢利是既去都話無問題。
但你完全無交流過去裝香又真係怪咗啲。
想加分WhatsApp/親口關心下女朋友父母就得啦

我十年前個ex阿婆過咗身我都有去靈堂上香
因為嗰陣佢哋全家都好錫我

做多左啦

睇果家人傳唔傳統
傳統你就唔好去，因為唔識死者而且未結婚，可以話係無關係
佢地唔傳統，你去就係表達心意，加你50分

守夜果晚去上柱香，留一陣，表達佐心意，就自己番屋企先啦，記得封帛金同拎吉儀

去啦
點解唔去
裝支香用你一陣時間
裝完講句節哀順變
坐十分鐘咪走囉

照正計未結婚係唔去嘅

唔去比較好 佢屋企出到聲先算

個人經歷
個事女朋友果邊有長者過身
佢老豆叫左我去幫手收帛金 但香就冇上過了

諗一諗 好似都有上左香 坐左兩日

有乜好諗

Exce7ly

去裝枝香有咩問題

一定要去 低調

禮多人不怪，要去。前年我兄弟外婆走左，佢女友無去，果邊親戚有暗地裡怪條女唔去唔識大體。

女家係咪無男丁
佢老豆叫到又唔同

去
人地啊嫲照顧過你女朋友，去到鞠躬心想多謝你照顧你女朋友 你又有禮貌 又唔係假

最好你女友過身先去

你呀嫲健在的話唔好去 唔吉利
好似係 聽啲長輩講

去到影返張懷念嫲嫲

帛金照畀

人唔去

男朋友個婆婆死我有去上香同做帛金
如果穩定既 我覺得去上個香都係一種專重黎

尊sor

拜山唔洗去 因為未結婚
但喪禮應該去

去裝枝香唔洗談婚論嫁先去得掛
朋友/好熟既同事屋企人過身我都會做帛金去裝香
唔洗諗得太複雜

問女朋友
家家諗法都唔一樣

好唔爭氣咁笑左

以為自己上緊BK

如果未見過面就唔好去啦，除非你女朋友屋企人叫你去

無見過？ 咁你有冇收過人利是吖？

平時個D人過身 佢D同事個D都會去啦
男朋友去裝枝香都有問題?

見過去都冇乜問題。不過最好等佢哋屋企settle晒再問下

香唔可以亂裝
會有野上身

關你撚事

唔去 未結婚呢啲場合唔應該去

去，
但唔好做到自已好似主人家咁，低調d

當自己係一個普通街坊同事咁，唔好做太多

去啦，都係出於關心姐

你諗下唔去你女友屋企人點諗你

有時朋友家人過身都會去佢喪禮
點解女朋友家人反而唔得？

裝香就唔知，喪禮就冇壞嘅
朋友都可以去
記得封單數，信封去到門口問啲人拎都得，白色

上次去左，唔記得較震機，電話一響就: 熱烈地彈琴熱烈地......

你當喜事愈熱鬧愈多人愈好?

心意表示左就夠
除非你拍左10幾年拖同人屋企好熟

未見過去黎做乜？

話加分果d訓醒未？

叫女朋友同屋企人講聲，如果無問題咪去囉

破地獄嗰陣唔好笑

你唔睇下佢
佢黎睇下你

成班傻鳩想坤人未結婚去咩去呀

其實未見過既最正路就唔會去 但禮貌上都應該借你女友把口問要唔要黎裝支香

唔好自己問咁笨柒

叫你女朋友問下佢家長先
我婆婆上個月白事 我男朋友都有黎

陪你女朋友去 “順便”裝支香 之後走去附近周圍行 再夜d接女朋友 or 直接走 （同女朋友夾）

直情要做個花牌去啦

唔去你應該都幾大鑊
呢啲野唔洗問連登啦下話

做好心成全樓豬去做老襯

唔以結婚為前題, 預咗遲早散的話, 唔需要去.
諗住同條女過人世的話, 一定要去.

問左你女朋友先
之前我個Ex又係咁 無問到之後
屌鳩我唔關心 又屌鳩我唔成熟
最後條女都無埋

yes

未見過
你咁做明知係拉關係 因為你同佢本人都無感情
如果唔係你女朋友 你諗都唔會諗啦

但樓主未見過佢呀嫲呢
所以叫條女問一問佢屋企人 要唔要幫手
大方得體

裝住香都咁撚複雜化
笑撚死人咩

如果周不時聽女朋友講 佢點好點好
就去啦 話晒佢都係其中一個愛你女朋友既人

見到D迷信撚就想反胃
出於關心同尊敬先人咪去上注香囉 有咩大問題
搞到上注香好似會比鬼上身咁

幫手就做得太多，其實叫條女同佢屋企人講聲話會去上香，做好帛金就ok(屌，第一下打錯人情，好在未發送)

如果怕對家有禁忌又想表示心意叫女朋友代裝實冇死

你同人地屋企咩關係先？
準備結婚定係二頭既戀愛？
前者可以問清楚 仲要叫你女朋友問
後者就唔撚關你事

有d屋企係未入門未結婚都唔比外人拜
你叫得女朋友 姐係味必關你事

去, 但係唔好留太耐
表示個心意, 問候兩句就好自行離開先
比人個感覺唔係阻頭阻勢黎溝女
否則比人感覺奇怪

btw, 拍左幾耐拖先

去啦 如果關係好同想發展落去 應該全程陪住女朋友同佢屋企人 即使唔關你事 都可以表現得好關心女朋友 會有分加

利申 我表哥個女朋友有黎我屋企人喪禮 大家對佢印象都唔差

去黎把卵
見過識得就話姐

唔去啦,你又幫唔到手

一定要去， 白事一定會記一世

去！

上年男朋友呀婆去左，我要返工去唔到靈堂，order左個花牌。

關你撚事咩

客套說話姐
其實都唔預佢會叫你做d咩嫁啦
留個好印象

一齊左幾耐先

記得同佢呀嫲遺體自拍完放上嚟

去！ 比佢呀嫲知道你嘅存在！
如果你係好男仔，佢應該會好欣慰。

拜山又真係唔同講法，
未過門，又點去孝順人地先人？

睇下識唔識講野囉
話多謝阿嫲平時照顧+咁錫自己個孫女.好感激佢
想去裝個香已經係好好既理由

白事係做俾在身嘅人睇，緊係去啦
唔一定要以男朋友身份去，就算普通朋友都可以去裝香架

梗係唔洗去,你用咩身份去先
你諗下,你單拖去?定痴埋你女朋友去?
痴埋你女朋友去,又九唔撘八,你又唔識死者,又未有親
你單拖去?人地點招呼你?叫你坐邊邊好?
又無人識你,你行行企企?定上支香放低帛金走?
同佢老豆老母講聲節哀順變已經夠啦
踩埋上去我覺得做多左囉

唔好虛偽啦香港人
消息人地屋企人博上位

*消費

買3支成支大炮咁既香去裝

問下阿嫲畀唔畀你去先

呢d叫做人
做人無公關死得

問左人地屋企人先囉 佢地唔介意咪去

有破地獄睇已經值得去啦

問你條女佢阿嫲個喪禮係幾時
話想早少少請假
如果佢話唔洗咪唔去
佢照講你咪請假去

個人經歷 早排有屋企老人家過身
就算係父母既朋友都有黎到
同埋我爸爸嘅朋友既爸媽過生，我爸爸都會去裝枝香
我覺得都係一份心意黎

佢果邊話要搵個唔係家族既人幫手
所以搵左我去幫手
利申：乜都唔識 佢老豆叫到就去幫幫手

去啦 禮貌呢

問下嫲嫲想唔想你去先

連登真係好多小學雞
第日連應唔應該同條女扑嘢都要上黎問架喇

呢啲嘢都走上嚟問
你去都係出於關心，印象分都加分啦，傻仔

有咩好問
見過咪去 表示尊重
未見過就唔去
好撚簡單
再唔係問下屋企人 因為個個屋企個習慣都唔同

唔好去

聽人講 有個男未結婚去女家親人拜山 之後touchwood同條女散左 第二年冇去拜

佢發夢見到嗰個死左親人報夢話佢對個女仔唔好呀始亂終棄咁

嗰個男好驚 之後同番個女仔去到墓前裝香買花講番分左手呀冇虧欠個女仔 先冇再發夢

未見過唔洗去喇

見過屋企人的話我會去

去，最好做到好似自己死老母咁

如果係關係認真既，應該問下有無咩需要幫手？
無就問下如果想去上香鞠躬可唔可以？
一定要問！ 去同唔去都唔好自把自為！

就算對方長輩最後因為某d原因禁忌唔需要你去
有呢份心意，女方會安慰同感動！

當年我阿公走左，某人都無見過佢，佢都有叫我問阿媽可唔可以去鞠躬
係禮貌同重視！

如果係散拖既，唔洗去啦！

有心娶女友 去
無心娶 唔去

清16碎?
咁簡單既野仲要上黎連登問

要認真考慮 細個呀媽教朋友屋企人過左身有一百日唔可以去果個朋友屋企玩 女朋友又再親d但又未係親屬 如果你同佢屋企人關係好 見過老豆老母既 人地又當左你半邊仔 咪去鞠個躬 上柱香咁 如果同女朋友老豆老母都係見得一兩次就算啦

屬羊嘅朋友今年不宣去白事咧喎

心理作用
因為個男真係做左仆街野囉

點都去啦，心意來

叫你女友問佢老母 睇下洗唔洗黎咪得囉

你條女屋企人識唔識你先?
係見過幾次既 去鞠躬裝香就冇乜所謂 心意黎

反正你都要問時間地點 問果時問埋你條女點睇啦
佢唔想既你都係唔好喇

btw 男女調返轉試過 問左老母 唔會叫佢黎 一黎怕嚇親佢 二黎冇需要

去飲就話啫
咩人先會有念頭好似樓主咁做
外人黎攞境定贈興

no...

每個家庭習俗都唔同，呢啲你無得單方面話去唔去嘅，你問咗佢屋企人先啦

利申：我屋企潮州人，一日未結婚對方所有拜山／白事都唔可以出席

到時有個表演叫破地獄
係有班道士出黎跳舞

跳完之後記得拍手

和平分手呀屌你

唔駛去啦.. 你又唔識阿嫲，識或者見過面就話去裝枝香表達心意啫
但你見都未見過..

畀我有得避就避

正解 ...樓主咁都要問 ....就算樓主本身有宗教信仰，同佢地用既儀式唔一樣 , 都可以到一到，鞠個躬，而無需裝香 ...

一般黎講未結婚唔洗去

去
唔關結唔結婚事，就算係好朋友嘅屋企人過咗身，去裝枝香坐一陣表達心意好正常，白事唔一定要親屬先去得，個個入到去三鞠躬之後都會依堂倌指示上枝香架啦，上完香又唔係坐家屬嗰邊，禮堂仲有其他位比前來表達心意嘅人坐架嘛。

當年讀緊中學嗰陣我阿媽過身，我班主任都有嚟鞠躬坐一陣，佢都未見過我阿媽，根本係表達心意，唔使諗到結婚咁複雜。

唔好諗咁大件事

你自己心態先係最緊要，你心底覺得需要就去，你係到諗係咪好似唔太尊重人呢d廢野咁你都唔洗去

想去就去
唔想去就唔好去
諗咁多做乜

婚都未結唔好去

傳統上未結婚唔洗去 亦唔應該去

如果見過Ge 就去上香 走人就Ok
當然最好問下女朋友諗法先

心意黎姐 想去咪去

應該比埋租車錢
買風水地

直接問女朋友需唔需要去
有無野需要幫手

個個家庭唔同 你上黎問都無用

咁咪好多人

嚇到樓主今晚唔敢訓

咁岩我屋企同樓主描述既差唔多情況

識嗰位同事瓜左 去係正常囉
但而家樓主未見過喎 冇必要去

我男友有跟我去 不過就有見過嘅

裝支香都要開post⋯記得遲d抽插深度都開個post問吓我地！

ㄧ定要去, 㑹加印象分!

到時人山人海咁

都咪話唔熱鬧

上香又唔係披麻帶考
好朋友親人過都會去啦 係關心同慰問朋友

裝支香係尊重女朋友同佢地屋企人
裝支香都要開post問
教埋你做人啦

返工笑出聲

成班人 叻唔切
衝出黎話去
如果同人地父母唔係特别熟讀
或者談婚論嫁
就唔好去

成班人放山埃
以為自己明燈